Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

асинхроність це коли код виконується не послідовно, а виводиться якийсь код наприкдал пізніше. Не чекає поки певний 
шматок коду виконається, а іде далі виконувати інші операції. Використовується з таймерами, запитами, анімаціями і інші операції які потребую час для виконання.